[新手][多圖][遊記]鄂圖曼帝國 - 歷史，人文，自然

土耳其 - 世上唯一橫跨歐亞國家

由神聖羅馬帝國，到拜占庭帝國，直到鄂圖曼帝國，無論係耳熟能詳的君士坦丁堡還是現代的伊斯坦堡，一直係歷史上經濟上有著舉足輕重地位。

由古時基督教主導，變成伊斯蘭教帝國，到現在係少數歐亞地區Christian-Islam共融的地方，一直以來分隔著歐洲與亞洲。佢亦擁有世上唯一基督教伊斯籣教融合的Ayasofya聖蘇菲亞大教堂，世界7大建築奇蹟之一。

大自然黎講，土耳其中部Anatolia地區擁有世上少有奇特火山地型的Kapadokya，配搭著漫天熱氣球的壯麗，雖然我實在地置身其中，但仍然唔敢相信自己眼睛。

遠古全白溫泉山頭棉花堡，雖然已經今非昔比，但俾D想像力，仍然感受到呢個地方的歷史魅力

lm

唔會係唯一，btw lm

俄羅斯同哈薩克笑而不語

自從上次去完稻城亞丁，就好想再去d好靚好靚的地方，但係又暫時唔想再返大陸。呢個時候，吸引到我眼球的，係漫天一個個熱氣球，加上火星地形。search下係咩地方，原來係土耳其。

睇相的確好靚，但唔知到親身係現場，又會係一個咩感覺。

加上一直聽過伊斯坦堡好吸引好靚。到底有咩咁吸引？更加吸引我去欣賞一下呢個城市。於是，把心一橫，買機票，出發！

土耳其物價本身唔高，加上早前里拉急跌，導致消費平上加平，所以總其消費(機票住宿買野)只係大幾$11500，玩左11日。

器材：
A7ii
24-105 F4

行程主要Istanbul, Pamukkale, Cappadocia3個地方
8成時間留左係Istanbul 同Cappadocia

你岩
Istanbul先係lol

關神聖羅馬帝國咩事

一開始係羅馬帝國一部分？

324年，君士坦丁一世選定拜占庭為羅馬帝國新首都，將之更名為新羅馬，俗稱君士坦丁堡。395年狄奧多西一世死後，羅馬帝國一分為二，這一城市成為東羅馬帝國的首都。這一帝國為史學家稱作拜占庭帝國，並於此後長期統治今土耳其地區，直至中世紀後期[25]，但這一地區在7世紀上半葉之前都持續受到拜占庭-薩珊戰爭（英語：Byzantine-Sassanid Wars）戰火的蹂躪。

如果我無quote錯

神聖羅馬帝國同羅馬帝國，西羅馬同東羅馬冇關係

講遊記算啦..

REVOME KEBAB

REMOVE KEBAB

Lm

我六月去咗，伊堡真係好靚

好

其實係一個遊記

一直都想去土耳其 但未有錢住

行程表呢

頭先po唔到圖

一個人去難唔難拼車/搭大巴
打算

伊斯坦堡 2日 (頭尾各1日 當休息)
卡柏多其亞 3日
以弗所 棉堡 夾埋2日

會唔會太趕

而家里拉越跌越勁，你可以考慮吓

我都想呀 但機票都4/5千
Fg 冇咩閒錢

行程如下

Day1: 到達Istanbul，搭夜車到pamukkale
Day2: pamukkale
Day3: pamukkale, 搭夜車去cappadocia
Day4: cappadocia (balloon tour)
Day5: cappadocia (green tour)
Day6: cappadocia (red tour)
Day7: cappadocia, 搭夜車去Istanbul
Day8: Istanbul
Day9: Istanbul
Day10: Istanbul, 回港

真係好靚好特別個感覺

但自己一個真係要小心d

都幾多scam

pamukkale 好似半日都夠？ 其實又話冇水都幾伏 但點都要去打個轉

機票買左emirate 5k，其實好早見到Qatar 3k但無買到 好唔抵

8點機，神咁早去到機場

搭emirate，自然去Dubai轉機

出發係打風前幾日，所以香港天氣都相當唔錯

第一程機8個鐘，當然睇下emirate一直引以為傲的ICE system，都有averger3, deadpool2

經過兩餐飛機餐後，終於到左

杜拜轉機

消費比較平

唔使擔心

呢個地標

其實半日都夠

等埋日落就可以搭夜車走

但我想鬆動d所以先訓一晚

再坐多4個鐘飛機，就到達Istanbul

因為落機已經係6pm左右，排隊過關都成半個鐘，拎埋行李都7點，身上又只有美金，所以都係急急腳去機場唱左錢先。

之後就拿拿聲落Metro搭去巴士總站

因為初到貴境又人生路不熟，而且第一個任務係要搭岩車去巴士站，仲要諗住去到先買飛，所以都驚驚地

好在有驚無險，最後都順利去到巴士站otogar，買到巴士飛

全土耳其巴士站都都叫otogar，個個城市都有個otogar，而Istanbul最大個個，就直頭有個Metro站叫otogar

由機場搭去otogar，唔需要轉車，只要一直坐到otogar就可以

留明

講起巴士站，其實土耳其大巴發展得非常純熟，有好多間大巴公司俾你揀

比較出名有

Metro

Pamukkale

Kamil Koç

而我City去city都係靠搭巴士，每程都係 HKD100 左右，而且可以慳返晚hostel，實為唔錯選擇

而我第一晚Istanbul去Pamukkale就係搭Pamukkale巴士

試過三間巴士，比較差D係Metro，其他兩間公司都相當唔錯

個人比較鐘意Kamil Koç同pamukkale，因為車比較新，leg room好夠，座位好寬，就算lean back都唔會好影響後面，而且野飲野食選擇較多

由Istanbul出發去pamukkale，要先係Denizli落車，車程大約10個鐘，11pm上車，8am落車
車程咁耐唯有玩angry bird同食野同訓覺渡日

再轉小巴去Pamukkale，小巴只要4TL，其實都只係HKD5 左右

經過漫長的旅程，終於由香港去到第一間hostel 終於可以休息下

但休息前，都要食個早餐，同埋睇下出面咩環境

土耳其茶總會有兩粒糖係左右，當地人會落曬。想像下次次飲茶都有2-3粒糖，返到黎實糖尿病

雖然有d攰，但望住出面嘆下土耳其早餐，都幾寫意

見到頭兩句已經冇乜心機睇

休息左一陣就出發去棉花堡參觀！

從前棉花堡就起曬機場同酒店，人同車都可以直接係上面行駛，搞到勁黑

所以而家一定要人除鞋先可以入去

雖然名叫棉花堡，但係一d都唔棉花，因為個d係石頭，唔著鞋會吉腳

因為景點太出名

所以有好多好多人

但好少人發現上面有個更加比較好的位置

個到有條深坑，水流會衝落去，d鬼仔會坐入去玩

多數佢地會帶泳衣，浸曬個身入水

大人當然會拖實細路仔，因為一pk應該都會損曬

我去果陣見到有個韓仔好似跌斷咗隻手...
(啲韓仔去旅行好鐘意擒嚟擒去 )

咁大獲

應該痛到pk

D石其實好吉腳

土耳其真係平靚正
但冇去到棉堡，聽講伏到仆街

推

企係棉花堡向出面望，係一望無際的郊區

其實棉堡好細，只係一個白色山頭，而你會諗唔明點解佢會成個山頭都係白色

個到有photoman幫你影相，而且會有隻鸚鵡

但諗唔明點解棉堡要同鸚鵡影相，可能背景太白，要d彩色野襯托返

一直向上行，會有個人造水池，叫antique pool

然而，呢個pool一d都唔antique

而真正antique 在後頭...

係呀！

物價相當低

多謝你

Antique pool出面有隻公雞

大家都知土耳其係貓之國，相傳以前商人停船靠岸，船上貓貓本身係負責捉老鼠，但後來貿易衰落，商船唔再航行，於是船貓就開始落地生根，繁殖到周圍都係

浴大路向上走，會睇到有excavation site，即係真正考古工程仍在進行中

希拉波利斯和棉花堡是一處聯合國教科文組織世界遺產。這裡的溫泉自從公元前二世紀就用於療養，人們來此治療他們的疾病，其中許多人，退休或死在這裡。龐大的墓地充滿了石棺，其中包括馬可奧勒留石棺。水車也是此地一景。

大浴池用巨大的石塊建造，沒有使用水泥，由各個開放或封閉的組成部分連接在一起。浴室的內部有深壁龕，是圖書館，體育館等封閉或開放的空間。這個建築群建於公元前2世紀，構成了拱頂式建築的典範。這個建築群現在是一個考古博物館。

再向上行，就會見到呢個大theatre ，亦係呢區古蹟保存最好的一座建築。相信以前呢到應該有個完善社區

而周圍都有唔同遺址，石頭散落一地

望下太陽，應該差唔多日落，係時候去拉個靚日落位

睇緊巴打個遊記搞到呢排好想去
襯未搵工
一皮野去15日連機票酒店活動入場所有野夠唔夠做呀
之前去伊朗15日所有加埋用左7-8千左右
不過我嗰陣Couchsurfing

去吧

土耳其都可以coachsurfing

而且物價低，食野都係hkd40有一餐

係參觀景點要俾d錢

其實我都係一個人去

唔使拼車，我全部巴士都係去到當地買

可以係離開城市前一日先去巴士站買飛

巴士站會有曬咁多間巴士公司

超簡單

如果7日去4個地方，都幾趕，cappadocia起碼3日走唔甩，棉堡同以弗所可以作出取捨

留名

提返神聖羅馬帝國同東羅馬帝國冇關係既

神羅係羅馬分裂之後搞出黎，版圖基本上就係德意志地區加埋名義上既意大利倫巴弟，所以又稱為德意志第一帝國

君士坦丁堡從來都無做過神羅既首都，佢係東羅馬既首都 直到1453比穆二攻陷，之後奧斯曼帝國就定都君堡，因為佢既絕佳經濟同地理位置

垃圾君堡比綠綠佔領攻陷左比人當左做羅馬正統 雖然穆二有claim 過自己係羅馬繼承，一個穆斯林claim 自己係基督正統

而且奧斯曼一直對異教徒既逼害都好深 唔係表面講到咁寬容 只係比起其他清真勢力無咁多殘害 相反洗佢地腦建立自己既禁衛軍

btw 俄羅斯都 宣稱自己係第三羅馬

成班契弟想強姦羅馬

多謝你補充更正

中肯又大方

清楚曬

睇完啲相都想買支24-105
好似離題

hostel 貴唔貴

#kill

Budget有限其實幾好

雖然光圈得4但散景都幾靚

黑就推iso影，a7ii頂得順

買完28-75已經無錢
儲錢去旅行好了

Tamron個支？

聽聞質素唔錯，又2.8

正野

平均<hkd100一晚

我全hostel，總共大約hkd500

出文啦仲講鏡頭

由棉花堡入口開始行上山，行到盡頭你可以著返鞋，之後向右轉，沿棉堡頂行，你會發現攝影師影個個日落位

但係大部分人都係停留係下面睇

上面望落去，會睇到比較乾淨完整棉堡

而且日落比較空

大家有印象一定會認得呢塊梯田

幸運地，我去咁多日都好好天無落雨

日出日落都清天無雲

收到

即出！

咁熱緊係整支甜筒先啦

下面路邊有d人造水池

正好作為細路仔遊樂場

每日日落就大約係咁樣

點解香港空氣咁差？

驚見戰鬥民族由俄羅斯渣車到土耳其

係土耳其食野其實唔使揀

因為間間餐廳提供食物幾乎一樣

當然有d貴d高級d，但都只係講緊hkd60-80左右

主要食燒肉，比較少菜，同埋唔多飯

但同歐洲好多地方一樣，有無限麵包

雖然棉堡無咩水，但地形同古蹟都有其特別之處，值得黎一日望一望，可以唔使過夜

係時候出發去Cappadocia!

Cappadocia絕對係旅程重點，所以我會留係到4闈，一日確保成功坐到熱氣球，二黎希望可以玩曬所有活動

Cappadocia 重鎮Göreme，係Cappadocia中心點，大家睇到所謂cave hotel主要集中係呢到，而呢到都好細，唔使擔心盪失路

格雷梅的原名有Korama，默蒂亞納，麥坎和阿夫哲拉爾，當其附近成為重要的旅遊目的地，卡帕多細亞的旅遊中心時，出於實際的原因，更名為格雷梅。

1985年，格雷梅國家公園被列為世界遺產。

Göreme

由pamukkale坐返出Denizli，再搭夜晚去cappadocia，大約13個鐘。因為已經係第二次坐夜巴，似乎適應左。

由車入面望住成個太陽由地平線昇起，感覺好和諧治癒

Cappadocia絕對係旅程重點，所以我會留係到4日，一黎確保成功坐到熱氣球，二黎希望可以玩曬所有活動

係cappadocia 可以做ge野唔多，10隻手指數得曬

Balloon tour
Red/green tour
ATV
Horse riding
Turkish night
Turkish bath

而重點行程當然係balloon tour

因為始終係高危活動，所以出發前兩個月，我已經online book定較有名氣的butterfly balloon，現金價euro165

因為呢個熱氣球之旅，好傻咁驚左成個月，係到諗如果出事點算，會唔會最後一次見屋企人，但去到又無理由唔坐。最後說服自己其實係香港都有機會撞車死，唔驚得咁多，所以都硬著頭皮去馬

d 野食望落唔錯

其實幾好食

Kebab比想像中好食

土耳其d雞偏’鞋’，牛肉偏蘇

第一日黎到Cappadocia，坐左10幾個鐘車，都難以掩蓋心入面個種興奮。

所以一到步，就去左租架ATV周圍睇

幫佢影返張相先

租左佢4個鐘，駛入去周圍望下

地方好大，全部都係石，勁易盪失路

但係自己explore下，又別有一番風味

但記得要沿住正常路行，唔好當左越野車咁玩，如果走左入restricted area，係會罰錢

見到靚野，可以停架車係下面，再自己爬上去睇

誤打誤撞下，都去左red valley, red rose valley等等

Lm 上年冬天去 冇得坐熱氣球

如果棉堡vs以弗所
我肯定揀以弗所
起碼佢啲古蹟仲keep到，而且好有價值
有時間有心嘅仲可以上山睇聖母故居
Btw以弗所啤酒真係好正

利申兩度都有去，見到棉堡比人污染真係心痛

.

見過好似有熱氣球雪景

唔知係咪好難先飛到，因為大風

無去

棉堡真係破壞得太勁，完全無保育

第一晚係Cappadocia，就試左個地道pottery，用pottery烤熱入面食物，再用個鎚打一打，就可以打開黎食

打開變左咁

其實無咩特別

純粹試一試地道野

然後就早d返去訓！

因為聽朝要起身坐熱氣球 🎈

個熱氣球會飛幾耐

一個鐘

貴團個半鐘

心情既興奮又緊張

你唔會知黎緊會發生咩事

另一方面又期待眼前會見到的景象

加上早起身有d眼訓

5點出發，首先去butterfly balloon公司食早餐，你俾個錢包埋

一個個人排隊俾現金

目測都有成40-50人，果然相當受歡迎

大約6點，工作人員就會出黎叫大家上車

出發去起飛點

呢個時候，更加緊張！

錄左少少準備起飛片段

望到一個熱氣球好大，都幾震撼

再望下周圍有好多個熱氣球充緊氣，場面更加震撼

起飛一刻，全部人同地面人員講byebye ，而pilot都不停講，一定要聽佢話，唔好亂黎

係佢講野同時，唔經唔覺間已經飛左

原本以為會有離心力，點知異常穩定，一下離心感覺都無

轉眼間已經成5-600米高

Pilot叫Halil，唔知條友咩料，反正已經飛左，條命係佢手了

佢話: please make sure that you stay in the basket

呢層，我當然知道

佢有時飛高，有時飛低，有時飛去valley俾你近距離望下

有d熱氣球仲充緊氣，遠睇好似盞燈咁閃下閃下

無幾耐開始日出

只要有少少風，當局都會禁飛，所以就算飛到咁高，都覺得好穩。只係驚手上面部相機，會跌左落街

想問樓主有冇驚過個熱汽球

都幾驚

驚落唔返地下

但一世人點都要坐一次

所以懷著茅盾心情去坐

不過試過就感覺幾安全

係上面飛緊個時，已經忘記左恐懼，忘記左自己係幾百米高空

眼睛已經被眼前景象吸引。世界都無咩地方，可以俾你睇到漫天熱氣球，加上著火星般地形，開始唔敢相信自己眼睛

好慶幸成個旅程都好好天，日出好靚，真係好靚

太陽慢慢昇起，側光打落熱氣球同地面，輪廓漸漸淨現

係高空望落去，Cappadocia真係好大

驚嘆大自然點解可以有咁高藝術細胞，用咁多萬年時間，去打造呢遍咁壯觀的地方

係幾時去

其實係9月去

分享下少少相機

係cappadocia個景好大好闊，太wide鏡頭反而影唔到咩

我覺得35-70會容易d構圖，最好有支tele 70-200，會更加易搵到主體

低飛時，你可以近距離睇到cappadocia火星地形

有好多人會天未光就渣車去某d valley

睇到日出又睇到熱氣球

就好似佢咁

俾到概念大家，佢可以飛到幾低

大概十年前讀緊書既時候去, 當時坐唔起個熱汽球
個時好似要200USD, 我成個trip先用左一萬蚊多d, 而家諗返都幾後悔
btw當年去棉堡我覺得幾靚, 之後睇到佢愈黎愈廢, 我諗遲早一日都收皮, 想去既話快D去啦

Hi 巴打

我之前用D750

我今次都係洗左11k

熱氣球用左USD190

好彩住宿平返

聽講以前無咁貴

如果我無記錯, 我當年最出名個間係要USD200, 個時爭扎左好耐坐唔坐好, 最尾都係無坐
如無意外土耳其都唔會再去多次啦, 太多地方想去又未去, 輪唔到土耳其, 應該一世都唔會坐到
不過我覺得呢個國家去旅行(尤其影相)係幾正, 係D野食劣d

唔會去第二次喇

呢d真係一生人一次

同意影相靚，有建築有歐洲feel，有大自然，有熱氣球，又有d中東味道，元素都幾豐富

野食黎講就過得去啦

都生存到

呢一小時由膽戰心驚變到目定口呆的過程

話都無咁快就過左

Pilot Halil好有信心咁講，we are going to land

搵到塊空地，會有專車拉住個trolley，接住個basket